---
stage: Analytics
group: Analytics Instrumentation
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
type: reference, api
---

# 服务数据 API **(BASIC SELF)**

服务数据 API 关联服务 Ping<!--[服务 Ping](../development/internal_analytics/service_ping/index.md)-->。

## 将指标定义导出为单个 YAML 文件

> 引入于极狐GitLab 13.11。

为能够更简单地导入，将所有指标定义导出为单个 YAML 文件。<!--类似于[指标词典](https://metrics.gitlab.com/)-->

```plaintext
GET /usage_data/metric_definitions
```

请求示例：

```shell
curl "https://gitlab.example.com/api/v4/usage_data/metric_definitions"
```

响应示例：

```yaml
---
- key_path: redis_hll_counters.search.i_search_paid_monthly
  description: Calculated unique users to perform a search with a paid license enabled
    by month
  product_section: enablement
  product_stage: enablement
  product_group: global_search
  value_type: number
  status: active
  time_frame: 28d
  data_source: redis_hll
  distribution:
    - ee
  tier:
    - premium
    - ultimate
...
```

## 导出服务 Ping SQL 查询

此操作在 `usage_data_queries_api` 功能标志后，且仅对极狐GitLab 实例[管理员](../user/permissions.md)用户可用。

> - 引入于极狐GitLab 13.11。
> - 部署在名为 `usage_data_queries_api`的[功能标志](../user/feature_flags.md)后，默认禁用。

返回用于计算服务 Ping 的所有原始 SQL 查询。

```plaintext
GET /usage_data/queries
```

请求示例：

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://gitlab.example.com/api/v4/usage_data/queries"
```

响应示例：

```json
{
  "recorded_at": "2021-03-23T06:31:21.267Z",
  "uuid": null,
  "hostname": "localhost",
  "version": "13.11.0-pre",
  "installation_type": "gitlab-development-kit",
  "active_user_count": "SELECT COUNT(\"users\".\"id\") FROM \"users\" WHERE (\"users\".\"state\" IN ('active')) AND (\"users\".\"user_type\" IS NULL OR \"users\".\"user_type\" IN (NULL, 6, 4))",
  "edition": "EE",
  "license_md5": "c701acc03844c45366dd175ef7a4e19c",
  "license_sha256": "366dd175ef7a4e19cc701acc03844c45366dd175ef7a4e19cc701acc03844c45",
  "license_id": null,
  "historical_max_users": 0,
  "licensee": {
    "Name": "John Doe1"
  },
  "license_user_count": null,
  "license_starts_at": "1970-01-01",
  "license_expires_at": "2022-02-23",
  "license_plan": "starter",
  "license_add_ons": {
    "GitLab_FileLocks": 1,
    "GitLab_Auditor_User": 1
  },
  "license_trial": null,
  "license_subscription_id": "0000",
  "license": {},
  "settings": {
    "ldap_encrypted_secrets_enabled": false,
    "operating_system": "mac_os_x-11.2.2"
  },
  "counts": {
    "assignee_lists": "SELECT COUNT(\"lists\".\"id\") FROM \"lists\" WHERE \"lists\".\"list_type\" = 3",
    "boards": "SELECT COUNT(\"boards\".\"id\") FROM \"boards\"",
    "ci_builds": "SELECT COUNT(\"ci_builds\".\"id\") FROM \"ci_builds\" WHERE \"ci_builds\".\"type\" = 'Ci::Build'",
    "ci_internal_pipelines": "SELECT COUNT(\"ci_pipelines\".\"id\") FROM \"ci_pipelines\" WHERE (\"ci_pipelines\".\"source\" IN (1, 2, 3, 4, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13) OR \"ci_pipelines\".\"source\" IS NULL)",
    "ci_external_pipelines": "SELECT COUNT(\"ci_pipelines\".\"id\") FROM \"ci_pipelines\" WHERE \"ci_pipelines\".\"source\" = 6",
    "ci_pipeline_config_auto_devops": "SELECT COUNT(\"ci_pipelines\".\"id\") FROM \"ci_pipelines\" WHERE \"ci_pipelines\".\"config_source\" = 2",
    "ci_pipeline_config_repository": "SELECT COUNT(\"ci_pipelines\".\"id\") FROM \"ci_pipelines\" WHERE \"ci_pipelines\".\"config_source\" = 1",
    "ci_runners": "SELECT COUNT(\"ci_runners\".\"id\") FROM \"ci_runners\"",
    ...
```

## UsageDataNonSqlMetrics API

此操作在 `usage_data_non_sql_metrics` 功能标志后，且仅对极狐GitLab 实例[管理员](../user/permissions.md)用户可用。

> - 引入于极狐GitLab 13.11。
> - 部署在名为 `usage_data_non_sql_metrics` 的[功能标志](../user/feature_flags.md)后，默认禁用。

返回用于服务 Ping 的所有非 SQL 指标数据。

请求示例：

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://gitlab.example.com/api/v4/usage_data/non_sql_metrics"
```

响应示例：

```json
{
  "recorded_at": "2021-03-26T07:04:03.724Z",
  "uuid": null,
  "hostname": "localhost",
  "version": "13.11.0-pre",
  "installation_type": "gitlab-development-kit",
  "active_user_count": -3,
  "edition": "EE",
  "license_md5": "bb8cd0d8a6d9569ff3f70b8927a1f949",
  "license_sha256": "366dd175ef7a4e19cc701acc03844c45366dd175ef7a4e19cc701acc03844c45",
  "license_id": null,
  "historical_max_users": 0,
  "licensee": {
    "Name": "John Doe1"
  },
  "license_user_count": null,
  "license_starts_at": "1970-01-01",
  "license_expires_at": "2022-02-26",
  "license_plan": "starter",
  "license_add_ons": {
    "GitLab_FileLocks": 1,
    "GitLab_Auditor_User": 1
  },
  "license_trial": null,
  "license_subscription_id": "0000",
  "license": {},
  "settings": {
    "ldap_encrypted_secrets_enabled": false,
    "operating_system": "mac_os_x-11.2.2"
  },
  ...
```
